---
sidebar_position: 6
---

# Стили

Вы можете создать собственный стиль для каждого из состояний виджета.
Используя стили, вы можете определить, как будет выглядеть виджет и его элементы и какие эффекты будут использоваться.

:::warning[ ВАЖНО !]

Стилизация каждого из виджетов отличается.

В связи с тем, что LVGL очень молодой продкукт и постоянно развивается, некоторые из свойств стилей невозможно применить к виджетам на текущей версии SLS (с использованием LVGL 8.3).

Нерабочие свойства возможно определить только опытным путем.
:::

## Arc

Стиль дуги можно использовать в тех виджетах, которые имеют компонент **Arc**:

- **Line color** - основной цвет дуги
- **Arc width** - ширина дуги
- **Arc rounded** - закругления на концах дуги
- **Arc image** - фоновое изображение для дуги

## Background

Оформление фона виджетов

- **Color and alpha** - цвет фона и непрозрачность объекта
- **Gradient color** - градиентная заливка для фона
- **Bg main stop** - точка, с которой должна начинаться градиентная заливка для фона
- **Bg gradinet stop** - точка, на которой должна закончиться градиентная заливка для фона
- **Bg radius** - радус скругления углов для фона
- **Gradient direction** - направление градиента (горизонтальный/вертикальный)
- **Clip corner** - включить обрезку при переполнении контента

## Background Image

Установка пользовательского изображения в качестве фона

- **Bg image** - изображение, которое будет использовано в качестве фона
- **Bg image opa** - непрозрачность фонового изображения
- **Recolor** - перекраска фонового цвета изображения
- **Bg image tiled** - если эта опция включена, фоновое изображение будет мозаичным

:::warning[ Важно! ]
**Recolor** для **Arc Indicator** на версии LVGL 8.3 не реализован.

Т.е, если в качестве индикатора для дуги установлено пользовательское изображение, то перекраска изображения **НЕВОЗМОЖНА**!

:::

## Blend

Используя стиль наложения, возможно смешивание цвета пикселей текущей части виджета с цветами последующего объекта

- **Blend mode** - выбор стиля смешивания пикселей:
  - **Normal** - состояние по умолчанию
  - **Additive** - сложение пикселей
  - **Subtractive** - вычитание пикселей
  - **Multiply** - умножение пикселей
- **Blend opacity** - установить непрозрачность части виджета

## Border

Возможность нарисовать границу вокруг выбранного объекта на внутренних линиях

- **Border color** - цвет границы
- **Border width** - ширина границы
- **Border side** - направление границы (нет / слева / справа / сверху / снизу / все)

## Line

Стиль линии можно использовать в тех виджетах, которые имеют компонент **Line**

- **Color** - цвет линии
- **Width** - ширина линии
- **Line rounded** - концы линии будут закруглены

## Outline

Стиль контура аналогичен стилю границы, но здесь вы рисуете границу вокруг выбранной части виджета

- **Outline color** - цвет контура
- **Outline width** - ширина контура
- **Outline pad** - расстояние от края виджета (пикселей)

## Paddings

Добавление отступа к части виджета (слева / справа / сверху / снизу / ряд / колонка)

- **Pad** - значение отступа (пикселей)

## Shadow

Используя стиль тени, возможно нарисовать тень или свечение выбранной части виджета

- **Shadow color** - цвет тени
- **Shadow width** - ширина тени
- **Shadow spread** - глубина тени
- **Shadow OX** - смещение тени по оси X
- **Shadow OY** - смещение тени по оси Y

## Text

Стиль текста определяет параметры текста, который можно найти в виджете

- **Text color** - цвет текста
- **Letter spacing** - расстояние между буквами
- **Line spacing** - расстояние между строками
- **Text align** - направление выравнивания текста
- **Text decor** - стиль текста:
  - **None** - обычный текст
  - **Understand** - подчеркнутый текст
  - **Strikethrough** - перечеркнутый текст
- **Text font** - шрифт текста
